<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Что Внутри on webtor.io</title>
    <link>https://blog.webtor.io/ru/series/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in Что Внутри on webtor.io</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Dec 2020 19:18:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.webtor.io/ru/series/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Анонимность и Безопасность</title>
      <link>https://blog.webtor.io/ru/post/anonymous-and-secure/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 19:18:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://blog.webtor.io/ru/post/anonymous-and-secure/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Довольно часто мне задают вопросы насколько безопасно использовать &lt;strong&gt;Webtor&lt;/strong&gt;&#xA;и чем отличается использование &lt;strong&gt;Webtor&lt;/strong&gt; от использования обычного &lt;strong&gt;BitTorrent&lt;/strong&gt;-клиента.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Также оказалось что в некоторых странах использование &lt;strong&gt;BitTorrent&lt;/strong&gt;-сетей для загрузки того или иного контента&#xA;может быть потенциально опасным и привести к получению существенных штрафов (например в Германии).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Чтобы разобраться в этом вопросе разберёмся в принципах работы сервиса &lt;strong&gt;webtor.io&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;При посещении сайта &lt;strong&gt;webtor.io&lt;/strong&gt; пользователь всегда открывает безопасное &lt;strong&gt;SSL&lt;/strong&gt;-соединение и&#xA;все дальнейшие запросы между клиентом и сервером передаются в шифрованном виде по &lt;strong&gt;HTTPS&lt;/strong&gt;-протоколу.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;В момент загрузки контента подключение к участникам &lt;strong&gt;BitTorrent&lt;/strong&gt;-сети (пирам) осуществляют только&#xA;сервера webtor. Для конечного пользователя скачка файла ничем не отличается от загрузки с любого&#xA;другого сайта файлообменника, а просмотр видео аналогичен просмотру видео с &lt;strong&gt;Tube&lt;/strong&gt;-сайта.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Сервера &lt;strong&gt;Webtor&lt;/strong&gt; работают как обычные &lt;strong&gt;BitTorrent&lt;/strong&gt;-клиенты. Таким образом через &lt;strong&gt;Webtor&lt;/strong&gt; можно загружать&#xA;любые торренты которые можно было бы загрузить через обычный &lt;strong&gt;BitTorrent&lt;/strong&gt;-клиент (включая torrent-файлы с приватных трекеров),&#xA;но без раскрытия реального &lt;strong&gt;IP&lt;/strong&gt;-адреса для остальных пользователей &lt;strong&gt;BitTorrent&lt;/strong&gt;-сети.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Таким образом необязательно дополнительно пользоваться &lt;strong&gt;VPN&lt;/strong&gt;-сервисами при посещении &lt;strong&gt;Webtor&lt;/strong&gt; и&#xA;загрузка торрентов через &lt;strong&gt;Webtor&lt;/strong&gt; анонимна и безопасна.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Технологии внутри Webtor.io</title>
      <link>https://blog.webtor.io/ru/post/technologies-inside-webtor/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:46:00 +0300</pubDate>
      <guid>https://blog.webtor.io/ru/post/technologies-inside-webtor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.webtor.io/images/technologies-inside-webtor/kittens.jpg&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;Периодически мои пользователи интересуются на каких технологиях основан &lt;strong&gt;Webtor&lt;/strong&gt;,&#xA;использую ли я библиотеку A или утилиту B. На этот раз я хочу развёрнуто и полно&#xA;ответить на все вопросы.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Начну с того, что &lt;strong&gt;Webtor&lt;/strong&gt; прошел путь длинной в 3 года от монолитного приложения, живущего на выделенном сервере,&#xA;до внедрения микросервисов, контейнеризации и переезда в кластер &lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/&#34;&gt;Kubernetes (k8s)&lt;/a&gt;.&#xA;На текущий момент в кластере работает порядка 10-ти различных сервисов и одновременно выполняется 100+ одновременных&#xA;задач по загрузке торрентов и транскодированию контента.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
