<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Что внутри on webtor.io</title>
    <link>https://blog.webtor.io/ru/series/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in Что внутри on webtor.io</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Dec 2020 19:18:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.webtor.io/ru/series/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Анонимность и Безопасность</title>
      <link>https://blog.webtor.io/ru/post/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B8-%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 19:18:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.webtor.io/ru/post/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B8-%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid>
      <description>Довольно часто мне задают вопросы насколько безопасно использовать Webtor и чем отличается использование Webtor от использования обычного BitTorrent-клиента.
Также оказалось что в некоторых странах использование BitTorrent-сетей для загрузки того или иного контента может быть потенциально опасным и привести к получению существенных штрафов (например в Германии).
Чтобы разобраться в этом вопросе разберёмся в принципах работы сервиса webtor.io.
 При посещении сайта webtor.io пользователь всегда открывает безопасное SSL-соединение и все дальнейшие запросы между клиентом и сервером передаются в шифрованном виде по HTTPS-протоколу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Технологии внутри Webtor.io</title>
      <link>https://blog.webtor.io/ru/post/%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B8-%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B8-webtor.io/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:46:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.webtor.io/ru/post/%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B8-%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B8-webtor.io/</guid>
      <description>Периодически мои пользователи интересуются на каких технологиях основан Webtor, использую ли я библиотеку A или утилиту B. На этот раз я хочу развёрнуто и полно ответить на все вопросы.
Начну с того, что Webtor прошел путь длинной в 3 года от монолитного приложения, живущего на выделенном сервере, до внедрения микросервисов, контейнеризации и переезда в кластер Kubernetes (k8s). На текущий момент в кластере работает порядка 10-ти различных сервисов и одновременно выполняется 100+ одновременных задач по загрузке торрентов и транскодированию контента.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
